學英文只信(near) native speakers

(Near) native呢兩個字冇正式的定義，為了容易討論，我就如此定義:

Native speakers: 真正鬼佬鬼婆，一直讀國際學校，父母其中一方是native speaker，由細在外國大

Near native speakers: 讀左幾年國際學校，外國讀書一段長時間，由細請native speaker練開英文

土生土長香港老師根本係冇用，學生被迫每日聽港式口音，古怪造作/過度書面的用字和句構

一定有人會鬧我話老師仲要教做人道理同考試技巧。。算鳩數啦！

另外有人可能話native speakers的written English都未必好，事實係本地老師更多用字古怪，文法錯誤

唔止英文科既…教中文同通識都係呃飯食居多，後者更甚

中肯
d細路細細個就被d低質幼稚園/小學miss教壞晒

推

有料有心的老師難得！

冇料冇心就最多！

冇料有心就最恐怖！

樓主講既論點我有少少唔認同 但係巴打你呢句就真係

讀中學果陣高中幾年都係native speaker教英文 聽人講佢a level成績好到可以入gbus

但佢真係完撚全唔識教書 完全咩都學唔到 我都係靠自己

你有native speaker教好幸福！就算他教學能力差，你都應該被動地學識了正確的發音和如何簡潔地表達自己意見！

本地學校學英文跟本唔關學校事

*本地學生

有一個老師負評了

強帖留名